canon eosd profesjonalna lustrzanka cyfrowa japońskiej firmy canon z serii eos jej premiera miała miejsce w listopadzie roku posiada matrycę ccd o szerokości mm i rozdzielczości megapikseli w wyposażeniu aparatu znajduje calowy ekran lcd z trybem live view jest pierwszym aparatem z serii canon eos d źródło